{
    "question": "hitunglah panjang gelombang darisebuah gelombang yang merambat dengan kecepatan 525 m/s dan frekuensinya 1250 hz",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "f = n.t <br>1250 = 525 t<br>t = 2<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mempunyai-keuntungan-mekanis-2-n-adalah-mempunyai-keuntungan-m-717",
            "question": "Mempunyai keuntungan mekanis 2 N adalah ..    Mempunyai keuntungan mekanis L/h adalah..\r\n Mempunyai keuntungan mekanis L\u0137/Lh adalah..\r\n yang tw jawab ya ^^..jangan di lihat aja",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Keuntungan mekanis yang aku bahas mengenai katrol aja ya\u00a0<br>jadi rumus Keuntungan Mekanis adalah sebagai berikut\u00a0<br><br>[tex]Km =  \\frac{w}{F} [/tex]<br><br>di mana artinya keuntungan mekanis dari penggunaan katrol memungkinkan kita untuk menarik barang yang beban beratnya lebih kecil atau sama dengan kita, oleh karena itu keuntungan mekanisnya pasti bernilai satu\u00a0<br><br>[tex]Km = \\frac{w}{F} = 1\u00a0[/tex]<br><br>Nah apabila bernilai dua maka menunjukkan barang yang kita angkat nilainya separuh dari berat kita.\u00a0<br><br>Sedangkan untuk tuas\u00a0<br><br>W.Lb = F.Lk\u00a0<br>Lb dan Lk ini adalah jarak antara dua tuas terhadap titik sumbu yang akan selalu menemukan kesetimbangan<br>Sehingga Bisa juga kita tulis\u00a0<br><br>W/F = Lk / Lb\u00a0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-dengan-massa-5kg-yang-mula-mula-diam-dikerjakan-gaya-713",
            "question": "sebuah benda dengan massa 5kg yang mula mula diam dikerjakan gaya konstan sebesar 10 N .berapa jarak yg ditempuh benda setelah 10 sekon ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 N : (5kg x 10 sekon) = 0,5 meter<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "massa-sebuah-batu-dibumi-10-kg-jika-percepatan-gravitasi-bumi-9-535",
            "question": "massa sebuah batu dibumi 10 kg. jika percepatan gravitasi bumi 9,8 N/kg dan percepatan gravitasi bulan seperenam percepatan gravi bumi. berapakah berat batu yang hilang ketika dibawa ke bulan? #dengan cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Berat benda di bulan adalah 49/3 kalau berat benda yg hilang kurangi aja 98-49/3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "berat di bumi = 9,8 x 10.\nberat di bln = 9,8 : 6 x 10\nhasilnya dikurangkan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-trafo-memiliki-efisiensi-75-tegangan-inputnya-220-v-dan-737",
            "question": "sebuah trafo memiliki efisiensi 75%. tegangan inputnya 220 V dan tegangan outputnya 110 V . jika kekuatan arus primer yang mengalir 2A berapakah kekuatan arus sekundernya? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "220/2=Is/110<br>2Is=24200<br>Is=14100<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumusnya Vp / Vs= Is / Ip<br>\u00a0220 / 110 = Is / 2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2 = Is / 2<br>Jadi, Is ( Kuat arus sekunder) = 2 x 2 = 4 Ampere<br>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kuat-manakah-medan-magnet-disekitar-kawat-berarus-medan-magnet-p-828",
            "question": "Kuat manakah medan magnet disekitar kawat berarus/ medan magnet pada kawat selenoid ? alasannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lebih besar medan magnet di kawat selenoida karena:<br>1. lilitan kawat yang rapat.<br>2. otomatis dari lilitan\u00a0tersebut menghasil kan medan magnet dan dia\u00a0rapat dengan kawat yang lain. jika kawat berarus hanya memiliki medan magnet di sekitarnya saja",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-negatif-jika-mengosumsi-lemakkarbohidratprotein-berlebihan-491",
            "question": "Hal negatif jika mengosumsi lemak,karbohidrat,protein berlebihan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Obesitas, susah punya anak/ keturunan , kegemukan , susah dpt pasangan? ::D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.kegemukan<br>2.korestrol<br>3.mandul",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seberapa-penting-energi-bagi-kehidupan-jelaskan-371",
            "question": "Seberapa penting energi bagi kehidupan? jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sangat penting, karena energi sangat dibutuhkan bagi kita untuk melakukan berbagai aktivitas sehari hari. <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "energi merupakan kemampuan untuk melakukan sesuatu atau melakukan suatu perubahan. jadi, tanpa energi kita tidak bisa melakukan apapun, dan dengan energi kita bisa melakukan suatu pekerjaan kita, seperti berjalan, menulis dan lain-lain..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-kecepatan-cahaya-dalam-kmjam-tolong-buat-cara-113",
            "question": "Berapa kecepatan cahaya dalam km/jam. Tolong buat cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kcepatan cahaya disimbolkan c<br>bernilai\u00a0<span>299.792.458 meter per detik<br>kemudian\u00a0</span><span>1.079.252.848 km per jam</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menggunakan-rumus-dekdep-948",
            "question": "Bagaimana cara menggunakan rumus \u0394ek=\u0394ep ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Em =\u00a0\u0394Ek +\u00a0\u0394Ep<br>Ek + Ek&#039; = Ep + Ep&#039;<br>\u0394Ek &#039;= Em -\u00a0\u0394Ep<br>\u0394Ek&#039; =\u00a0\u0394Ep<br>1/2 mr^2 = mg.\u0394h",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-induksi-magnetik-382",
            "question": "Contoh induksi magnetik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "generator listrik yang biasanya menggunakan induksi magnetik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}